【突發】國際事野 與 青蛙PEPE

轉自本地藝術家 KACEY WONG
//
NOW, that’s ART!

香港可能好多青年人唔知道隻青蛙（Frog Pepe 佩佩蛙）曾經被利用改成支持納粹主義和白人主義的圖騰，最後更被反誹謗聯盟提升列為「仇恨符號」，激到個作者在2017年5月5號要親手「殺死」自己的創作。外國記者見到香港示威人士運用PEPE來形容自己覺得超怪，甚至在New YorkTimes 寫了篇文提醒。

如果要運用PEPE於香港的運動上，我認為應該只用在畫黑社會、警察、大陸和香港的狗官，不應該將PEPE畫成記者或其他示威人士，這種統一的appropriation更能夠令國際觀眾有清晰的共鳴。昨天在銅鑼灣地鐵站見到這兩張，這種用法就非常好，一百分。請幫手轉發提一提啲巴打絲打，要贏就要得到國際支持，要得到國際的支持就要用國際的語言，閲讀權在他們那邊，it always the reader，有呢隻「納粹青蛙」幫手一定會贏。
//

咁攬炒巴推完廣告，外媒嚟埋，但如果我哋手足繼續用 PEPE 代表我方，喺街見到 PEPE GRAFFITI 真係會一頭霧水

圖像係國際語言，要小心用呀！！！

Pish

（整合） 818之後仲有行動㗎我地！

普教中！！！救下香港嘅下一代！！！！

<821>咁撚大件事冇人講 全撚同我入嚟！

認真理性討論post冇人睇！？ 大家幫手入嚟投票
Set死線通牒林奠再升級係大多手足嘅共識 大家入嚟公投同討下啦 要過5,000正評 民間記者會應該要反映到抗爭者主流意見同策略
冇網絡大軍同P牌不能投 要靠大家！！

【改良版】連登公投：民間記者會宣佈休戰並設限通牒林奠908答應訴求否則升級（係答應唔係回應）

光復香港，時代革命

PEPE 自推

我真係唔知

p牌推唔到post 架...

我有朋友嘅太太係居港外藉藝術家，見到老銅有 PEPE GRAFFITI 皺曬眉頭，大家噴之前要三思呀

Push

推

係連狗連豬出動攝位嘅時間啦

721 811

LM

用腦魔

長知識了

Tui

雖然whatsapp日日用PEPE sticker
但用落抗爭到就要三思

咁minor...

度度都有自己文化
好似日本人會聖誕節食kfc, 我地都唔明
如果因為咁少既野
就唔喜歡香港社運
仲要割席
咁呢啲支持唔要都罷

咁畫自己人就用狗狗 豬豬 腦魔

腦魔

用腦魔啦

推
li個認真唔知

其實點解咁多人用pepe

612
721
811

純粹覺得得意咋

點解唔用連狗連豬

用腦魔
用腦魔
用腦魔

推 自己人當佢係art is ok但人地未必咁諗 對外/整牌既時候要注意呀手足

824和理非自發出機場
錫政府春袋 癱瘓機場貨運

機鐵會有阻塞運動
需要車手去機場塞路
亦可以排隊入機場

記住善待遊客 盡幫佢地

push

推有用post

推 比多啲人知

腦魔啦

Posh

長知識…睇黎唔可以亂用

ok

腦魔出黎啦

大家小心啲用

要用埋英文

用腦魔代表示威者啦

NYT篇文都話其實冇咩所謂
你睇pepe護士嘅國際反應都好好（雖然某程度係因為靚女）

又好似呢條片咁
留言入面有少數人覺得怪，但冇人反感
有啲人直頭好鍾意
我哋俾緊一個屬於香港嘅正面意義俾pepe都係好事

好意提下避雷雖然post下面comments都唔係個個知，但出得post多左人知就要避下，為左咁反感我地無途徑解釋到

腦魔 This Way

g持用腦魔

你覺得外國人睇到香港人用會唔會諗到香港人係白人主義者？Reddit 主流睇到都笑鳩2019仲有人會咁敏感一見到pepe就=Nazi

求其舉候例，靚靚護士十幾萬upvotes嗰張冇人話過隻Pepe

推呀

呢個真係要推
大家成日用，覺得無乜野

戰事已上昇至國際級
大家注意

呢隻嘢響外國同nazi掛勾，但我地用佢嚟代表自己，人地就會R哂頭，今次係全球戰線，香港人咁有創意，畫其他公仔絕對無難度

整埋多d sticker 就正

用連豬啦

推一推

pepe係官警黑
我地係

宜家有啲Anti-Trump嘅memes都會用pepe
話pepe係racist有少少過時

咁都無200000個簽名？

幫推

以前做present落咗佢嚟做meme,俾個鬼佬tutor提醒佢係有racist意思，唔可以亂用

推薦豬豬

其實香港應該噴腦魔

推一推先

建議樓主聽朝開多次post

家陣無人話要割席喎
講真真係只係大家唔知
你都識講咁minor，轉用腦魔連狗連豬easy job啦

我地可以redefine佢

中共政府同警方話示威者曱甴單野都未完

聽朝再推

821 元朗靜坐
822 中學生集會
823 人鏈
824 觀塘遊行
825 荃葵青遊行
831 民陣遊行

用返腦魔

有用 幫你推

唔關國際視野，佢講緊被人利用單野係美國總統選舉個時發生。係咪國際公認既意思我有保留

then dont use la guys

文化輸出
連狗連豬

不知者不罪
不過就令其他人誤會

有冇畫畫巴絲針對 pepe 整圖? twitter 用

等等先 Pepe唔係代表和平咩
嗰陣好似係俾人用到佢有仇恨主義 激到個畫家殺咗pepe喎

唔洗講咁多，全民用豬豬[

（整合） 818之後仲有行動㗎我地！

樓主提到嘅NYT篇文：
Hong Kong Protesters Love Pepe the Frog. No, They’re Not Alt-Right.

套番落黑警度

tui

原來如此
咁黑警同正苦繼續用PEPE
記者同手足用腦魔

國際係要解釋下先明點解我哋咁中意Pepe

啱啊

但不能否認而家世界開始偏向極右 所以PEPE先咁多人鐘意

篇文內容其實好善意好正面
完全冇話我哋唔應該咁用
而且pepe嘅原意都唔係racist，只係有班白人至上主義者騎劫咗嚟用

而所謂Anti-Defamation League定義咗pepe係hate symbol亦都有講明：
唔係全部都係racist，要in context咁睇

PepeHands

New York Times幫我哋解釋咗

畫錯左

文宣小心

push，換錢/㩒美金，經濟制裁港共！！

用腦魔

光復香港 時代革命

我無嘢講 我要見律師 我要驗傷 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件

推 比所有手足知道

culture gap
之後文宣注意返

對方提醒下你 又割席咩?

收到！

其實又唔使咁敏感嘅

以後用 腦魔代表 我地

其實好多唔同嘅人有唔同嘅目的咁用緊pepe
只不過有班種族主義者騎劫咗嚟用
但仍然有好多唔同嘅人用緊
我哋都可以創造我哋自己一套嘅解讀

幫你推

用腦魔啦
話哂都係香港野

真係好on9

相信香港可以將呢個符號改寫
什至已經改寫左新嘅意義

nytimes已經有報導講pepe喺香港代表緊唔同嘅嘢
當初喺美國係俾人扭曲咗
pepe個創作者話希望pepe同香港人可以同行

根本就冇關係

腦魔crossover Pepe囖咁

pepe當年都係比人騎劫咗姐
而家我地香港人幫返佢去污名化唔好咩
真心唔明點解要咁大反應

咁minor...

度度都有自己文化
好似德國人會聖誕節宰猶太人, 我地都唔明
如果因為咁少既野
就唔喜歡德國納粹
仲要割席
咁呢啲支持唔要都罷

實用文 推

我覺得睇NYT同twitter 佢地d反應雖然有驚奇 但都唔係咁反感
有腦都會諗下
唔同地方唔同culture
我覺得呢樣野唔使特別遷就 尤其而加已經有人幫手解釋左

個creator無啦啦畀人拎左隻野當hate symbol都好慘
如果可以順手將佢正名化都可能可以引起熱度
畢竟係d casual d既野（卡通公仔）又同佢地有少少關係
或者會因為咁多d鬼佬留意下都唔一定係壞事

推！！

meme嘅意義同象徵係由人賦予嘅 會不斷變甚至乎可以話日新月異
Pepe係曾經畀alt right騎劫 但係都已經係超過一年之前嘅事
我覺得大部分美國網民都想Pepe翻生 因為真係好抵死

所以我覺得Pepe可以繼續用 等我哋畀翻個新嘅意義佢
但係同時我哋可以用其他媒介/memes去輸出抗爭 例如可以用高登icon/腦魔/連豬連狗/Pop Team Epic 或者係用外國用開嘅meme template 好似 Drake/expanding brain 之類去整圖

之前Pepe嘅作者都係屈服係alt-right嘅壓力之下 我哋而家係間接對付緊共產黨 我覺得可以將Pepe包裝成新一代不甘被打壓嘅標誌

咪撚再屌啦求下你地

大家唔好咁大反應啦
我地賦予佢新既意義唔好咩

我第一次見pepe呢隻野係twitch到
其實大部分鬼佬只係當普通表情咁用(啫係twitch emotes)，無樓主所講既咁多意思
就算有意思都只不過係其他人加落去
我自己係whatsapp都成日用

唔係好認同一定要將pepe畫做敵人
啲鬼佬用twitch emotes其實就係將自己代入pepe個表情

今次我地將pepe變返正氣唔得咩

用咗咁耐都淨係覺得好得意

我都係上連登先知

其實Pepe主人都話過呢個symbol係關於love，我覺得我地俾新既意義佢冇咩問題

收到

利申 無諗過pepe咁有來頭

唔完美可接受但需要改善改進。永不離棄義士。核彈都唔割。保持謙虛，行動大膽試著說 Hit and run + Be Humble。不要說 Be water- 游擊戰為主，路障戰，陷阱戰，遠攻戰，3方配合游擊戰- 與警狗保持長距離防線，防止狗突然衝擊，可以安全退後。- 短期防守，絕不長期守。- 如果見到警狗開始佈防，就要立即全部人轉場地，令佢地on99咁浪費時間- 如果沒有辦法反擊畜龍或水車，不要等待畜龍或水車出現先退後。一見到佢地身影，設路障或陷阱後就立即退後。- 絕不硬頸，不能硬碰，更不要企硬對峙。- 不留戀任何戰線地點，要流水式打擊，打擊完就去下一個目標。- 聽同伴意見，不被捕為主。------------------光復香港,時代革命

甚至有啲鬼佬叫我哋由白人至上主義者手上搶返pepe
其實喺呢啲人用之前pepe已經好紅
好多人都唔甘心有班癲佬騎劫咗就令佢俾人話係hate symbol

因為護士姐姐太正

對唔住我第一眼完全focus左係護士到完全無視左隻Pepe,碌鳩收得好埋大家放心

香港人大部份唔知咩黎
只係覺得得意就用

連context都ignore一見pepe就先入為主皺眉頭嘅人就算鳩數啦，望到特定嘅嘢就直接stimulus->signal咁樣triggered，個腦已經膠化

望到係pepe就將示威當做極右係on9，知道場運動背景訴求都仲要話用pepe係錯咁就更加on9同自大 依啲symbol不嬲都要read in context，何況pepe依家網上咪仲係大把人用(亦唔見得普遍用法係只會用落"對家"到)，懷疑覺得喺香港用pepe有問題嘅鬼佬都只係左膠圍爐撚

有有pepe白人主義既圖 想睇

多謝提醒

認真 冇必要demonised pepe
我地做緊既野就係反中國霸權
Pepe vs 死亡營活摘器官
邊個係納粹已經好撚明顯

請唔好放棄Pepe公仔！！！！！

幫青蛙PEPE重新定義有乜唔好

小弟愚見
我都有關注times Twitter 依個pepe post嘅comment
發覺好多外國人都唔同意times所講嘅「大部分人」覺得pepe 係唔好嘅symbols
佢地都明確知道pepe 嘅含意只不過係media told us 但唔係真實
我覺得既然pepe 做左咁耐我地特徵，其實我地一直重新定義緊佢。我覺得可以繼續用

自膠
睇錯 創作人未回應
原圖係受訪者嚟

文中係提到創作人16年講過佢眼中pepe代表love

我愛pepe 推

okay

光復PEPE，形象革命

轉用連豬連狗

唔係Pepe 係右派主義思想返左派 (共產黨)

Pepe=黑警！

佢地仲祝pepe喺香港有好嘅新生活

識唔識㗎你

手足自發落區文宣 連儂牆當活動通知

pepe

唔係Pepe 係右派主義思想反對左派 (共產黨)

中國不停在世界各地破壞示威活動以唱國歌及武力恐嚇手段威嚇示威者! 意圖向全球民主國家輸出共產獨裁主意挑戰普世價值!

推一下

唔係Pepe 係右派主義思想反對左派 (共產黨) 多人用嘅原因係因為美國左派思想不斷推行Political correctness 美國人開始認為主流趨向太左

咁你會唔會用聖誕老人代表佛教？
你用得人地個icon就要明人地既意思先架啦
重點你用左人地既符號
就如你用人地男女廁icon 你唔會用之前唔了解清楚 掉轉黎用
之後怪人地睇唔明你既文化？

推連豬

光復香港，時代革命

I love pepe

而家問題係人地作者都話pepe 係代表和平...
做乜姐

香港人

請唔好放棄Pepe公仔！！！！！

認同既幫手推下P牌仔推唔郁

錯比喻
Pepe 創作過程本身冇帶政治意思
唔同聖誕老人
Pepe係俾人騎劫，我地一樣可以騎劫到佢變成自由之蛙

林鄭個仔9月去德國交流納粹主義

連豬連狗腦魔PEPE

解放Pepe，佢係無辜架

用腦魔仲好啦

知道

不忘被捕義士

pish

恐襲
721 元朗（無差別； 打手：撐警鄉黑）
-沒有打手被起訴
-多名市民受傷送醫

805
荃灣（黑衫、街坊； 打手：撐警福建幫）
-有片、有記者「壹傳媒」「香港01」..
-沒有打手被捕
-多名市民受傷
-最重傷者手腳被斬至見骨，頭部亦有傷

北角 （黑衫； 打手：撐警福建幫）
-有片、有記者
-沒有打手被捕

811
荃灣 @綠楊（黑衫-四名first Aiders； 打手：未知）
-有片;求幫手認人
-沒有人被捕
@二坡坊 - 黑衫+撐警福建幫
-有片、有記者
-沒有打手被捕
-其中有手足頭部被爆樽

814 葵芳（黑衫； 打手：未知）
-暫未有片、相、人證
-沒有打手被捕

820 將軍澳 （連儂牆佈置人士; 打手：有相，未知身分）
-有事發經過片段
-3人受傷（其中1名女傷者手及背部中刀清醒-傷勢較重）

岩
睇返NY times條twitter下面
好多右翼鬼佬話Pepe not the hatred symbol
如果我地話到比全世界知
Pepe而家係我地自由民主人權嘅代表
幫佢大平反
都會係另一樣好有noise嘅野

請唔好放棄Pepe公仔！！！！！
[url]
[/url]

同意

請唔好放棄Pepe公仔！！！！！

認同既幫手推下P牌仔推唔郁

Pepe 最開頭係本土派tg group用 eg本民前

因為本土主義係右翼﹐屬於國際近年右翼反撲一部分

所以pepe作為右翼symbol 喺本土圈子興起好正常

香港嘅右翼係抵抗中國帝國主義入侵

同美國嘅alt right racist 根本唔同context

推！

612 721 811

用豬豬

普善貓都好

咁用豬仔啦

學野

咁樣？

[/quote]

TG STICKER

幫唔想打文既手足嘗試twitter戰線！
附meme圖

[twitter戰線] 對付支那用meme

——————————————-

快速入門，教你如何用Twitter

——————————————-

[緊急請廣傳] 發覺好多印度人係twitter 度用 #BoycottChina

——————————————-

Twitter官方證實中共國家級力量帶風向！

Agree.唔駛一定要跟
做返自己 反而再用多d pepe
等外國人都記得 西方pepe係壞蛋 東方pepe係受害者

西方東方呢個對比好好
啱哂佢地口味

終於到我哋

香港局勢掙脫唔到世界框架
國際視野同國際社會觀感好重要
唔好成日話咩唔使理人點睇
無大局觀同左膠有咩分別

啱 好撚多三毛帶風向
等佢哋收工先

好！撚！cute！

好on9 東方同西方嘅價值觀唔同 racisim完全唔係所有人係腦成日記住 好多人對nazi都冇唔敏感/應知唔高 如果要用Pepe 根本唔需要理 你好好咁用去revive Pepe更加好啦

TUI

啱 雖然咁講好難聽
但我哋未有本錢去「唔使理人點睇」

特別係依啲關節位
外國嘅每個善心提醒我哋都應該聽下

一定要爭取雙普選，唔要袋住先！

成班完全唔知pepe嘅歴史 亦唔去考究係咪真係有問題

咁未光復PEPE囉

今日第2單啦 每次都要放上國際媒體 今曰2單都要放2次 等無人黎香港比錢CCP 要斷佢糧草等佢唔可以再用錢去收買國際職位同埋收買刀手 等國際定性CCP 為恐怖份子 一早叫左人簽又未夠數 呼籲 定性共產黨係恐怖組織呀 先可以救到港人

咪玩啦，根本外國得好好好少數既人會覺得pepe 係hate symbol, 睇下個twitch 佢有幾撚多icon，有幾多人會講pepega，貪佢得意炸，無人give shit 佢係咪hate symbol 呀

根本就無你所謂既共嗚，你上轉twitch 睇下有幾多人仲當pepe係icon / meme 咁用先啦，係咪真係咁多人係以個個意思去演繹pepe呀？仲會唔會需要去做所謂既appropriation去引所謂既共嗚呀？
人地講個出處你知唔代表而家人地係咁用，至少主流唔係，可唔可以了解左先呀？

推推

光復香港 時代革命
五大訴求 缺一不可

正解！

負皮
#freehongkong
#boycottmulan
#peperedemption
#freepepe

人地見到覺得可能觀感差咪好心幫你解釋個context囉 點解要推走啲本身支持我地嘅人

推 換個角度睇都明外國人嘅疑惑點係邊
（eg有外國人用五星紅旗代表啲好野我地都會覺得好奇怪咁（sor 9表達能力差））
所以雖然圍內可能冇乜問題但公開場合用少啲/用黎講啲狗應該會好啲

Push
睇住啊文宣各位

On9
你真係上多d外國forum睇下pepe係點用先唔該

Fight for freedom
Stand with Hong Kong

612 721 811

821823/831 死線（未有共識）

823人鏈

824 去完觀塘再入機場

825 荃葵青

831 中聯辦

9月三罷

不分和勇！

推呀推呀

我講過啲咩話要去推走支持嘅人呀 講緊死都要認定pepe係極右象徵而唔支持依場運動嘅人喎，根本無必要為依啲人連用隻pepe都要自我審查限制創意黎爭取返佢地支持

連豬連狗出動

唔錯

腦魔派

其實依家西方都幫香港解釋緊pepe喺香港唔係極右
依家上面仲講緊要消毒
其實世界睇緊香港頭㗎

只係想外國人易明d
人地國泰民安未必會跟新聞跟得咁貼

我哋可以改個用法嘅啫 就係因為呢隻青蛙咁爭議性可以吸引全世界嘅目光。你知唔知Donald Trump得到咁多人支持其中一個原因都係因為呢隻青蛙

pepe推

我幫你推

講真，可以唔用就唔用
要搵替代品一d都唔難

視野定係事野？

國際視野

無分和勇 上下一心
五大訴求 缺一不可
光復香港 時代革命

we can redefine pepe the frog
個buzz 仲勁

推，圖像係好嘅宣傳方法

Pepe

Push

——-823人鏈 721元朗恐怖襲擊 811黑警還眼-—-— 我無嘢講 我要見律師 我要去醫院驗傷 我唔會解鎖電話 我唔會簽任何文件

唔認同，奸笑pepe有陰險既意思，但推到做racist 都係某啲人既一言堂。
pepe係大眾既，我地可以重新定義自己既意思。

721 811 818 819

所有人都要知

冇計
外國左膠當道

視野？

如果又想增加國際討論性
幫pepe洗白
又想輸出本地文化
一齊出現會唔會係出路

大家瘋狂畫連豬連狗pepe
用外國人好奇心「做乜pepe成日同隻豬同狗出現」
從而等d人去了解咩事

試畫一張：

有底

去底

Puts

到底用唔用pepe

好靚
Pepe無罪 大家一齊幫Pepe洗白

我諗10個香港人11個都唔知

推推推推

721,811

已經畀人恥笑緊啦！推呀！！

推到人人都知

有腦魔版抗爭sticker我就用

其實香港人唔知PEPE本身既用法同外國人唔知PEPE而家係香港既用法一樣
與其你去宣傳叫香港人唔好用 不如做文宣叫外國人去理解下而家PEPE係香港既用法 咁樣可以解開佢地而家既誤解之餘又有助佢地跟貼D而家香港既情況
無花插柳柳成陰 如果今次用PEPE可以製造到更多noise既話我覺得係好事

另外我覺得呢個作者有一點曲解左既係NYT寫個篇文個「提醒」係提醒外國人 係唔同既文化入面同一樣野可以有唔同既意思 所以今次PEPE既用法同佢地往常既用法係唔同 而且本身逼到要「殺左」PEPE既作者係今次事件入面都有出到聲話可以藉著今次既事件為PEPE賦予新既意思

其實我個人認為呢件事本質上係網絡上MEME文化既討論 唔係三言兩語解釋得清楚 而事實上亦唔係好多人清楚MEME既理論

推
長知識了

原來都有人期望光復 Pepe

想講好耐
好多香港人係用WhatsApp sticker 之後先接觸呢隻嘢

Push!!

好得意

然之後一班外國Trump粉（聽到我地唱國歌舉美國旗感動個班）又會唔鐘意，樓主根唔知隻PEPE咩代表咩，alt-right經常將pepe當係Trump架，你用pepe黎畫黑社會？
我地應該解釋俾人聽pepe係香港既意思，係愛，和平，受壓迫
幫pepe"平反"
呢件事要冷處理，你見SCMP已經開動中國已經做緊野，會拎呢件事黎分化，大造文章！pepe一定要用落去！
ps. 唔好禁傻豬, 琴日New York Times twitter都有幫我地講番隻pepe既意思

PEPE一定要用落去
由香港人改寫佢定位

好危險